有種聲音叫蘋果 - 鄧達智

有種聲音叫蘋果 - 鄧達智

兩個月前，眼見疫症蔓延，人人搶購口罩紙巾廁紙，可恨部份港人搶購物資墟冚，公眾衞生卻完全罔顧，滿街滿巷被扔棄的口罩忽生城市惡劣風景；人人跑到郊野公園海灘行山的行山，游泳的游泳，以為他們着意衞生，關注健康？

非也，數目頗眾行為自私，只求自己活下來，莫視別人共享健康社區共享安全空間的自由與權利，行山路徑旁簡直口罩紙巾垃圾重災區。

巿民無道，政府無能，眼見始亂終棄口罩廢物滿山滿谷；舉一反三，以吾鄉屏山天水圍圖書館鄰，東華三院郭一葦中學邊上，渠務處管轄集水庫並抽水站旁，蓋建鐵網圍籠多年無人清理，無良巿民途經隨意發洩，就地被扔掉的各式垃圾廢物滿佈之奇幻，簡直嘆為觀止。當時至流行為口罩並紙巾，籠裏籠外亦堆積不少；一如既往，求人不如求己求蘋果日報，在專欄方格揮筆指責巿民無良，官員無責……不過兩三天後途經，不信雙眼：乾乾淨淨齊齊整整！

這便是「蘋果聲音」，感謝它的力量，也感謝縱使遲到總好過沒到的部門同事責任感與動力。

六？七？還是八年前，眼見元朗緊貼上水成為新界照顧水貨客的藥房、雜物、食物店重災區，百年前青山公路元朗段大馬路寬度，來到今天沒變，還錯配加入一條百上加斤輕鐵系統貫穿；眼見水貨大軍壓境，傳統店子一夜消失，路上水客時刻以千百殺入……同樣利用專欄指摘，蘋果聲音一如既往引起關注，黎老闆更安排了現場訪問，以在地人的聲音將情況廣告天下。

類似事件，蘋果聲音能關注的，我們都傳開去，初心簡單：讓我們的社會進步起來。

此刻時艱須共度，何止百業，業業幾乎蕭條，未必無一倖免，能倖免者寡。是時候更關注蘋果聲音，讓它傳開去，讓社會共存多頻道立場與聲音。閣下訂閱網上蘋果日報沒有，關注香港，關注巿民多方面聲音，請立即訂閱，每天個三$1.33，每年$500有找，最近推出減價8折優惠，日訂簡單，從日訂、月訂轉年訂，花費無幾，期望大眾參與，讓香港保留這道聲音；蘋果！

鄧達智
電郵 :chiuou@gmail.com

其實月訂唔係俾多D 咩？
點解想人轉年費？定真係急住要錢 @@

年費穩定收入
月訂除時cut
對於股價影響穩定年費既增益點都高過除時cut月訂多左個雞碎咁多

明顯急住要錢周轉

唔緊急都唔會叫咁多人出聲

愈黎愈多人出聲即係條數真係計唔掂